（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區29

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

食極唔肥?
睇左佢

新po留名繼續努力

Barbell本身20KG，所謂一餅就係兩邊各一塊20KG餅，總共60KG。兩餅100，三餅140，四餅180

回上一個post ,緊係每邊一餅

Front Squat 我玩交叉手
都唔係好難平衡
我蹲低到可以掂到小腿
目前仲捉摸緊同上緊重量

牛b

我個問題係keep唔到身體up right

bench press 咁我都準備試玩一餅先

每一餅都係里程碑

想問下次次飲唔同粉會唔會令爆瘡更嚴重
之前飲過但次次飲唔同 爆到超勁 而家唔敢飲

我玩咗半年，每星期加少少咁上
65kg

我推四餅10kg

第3個月試下先
btw 玩到個定義係幾多下

2日
我行pplrppl ，push day會行 4*5 1*5+ barbell bench

留名

Thanks
留名

健美L，想個人睇落橫d係操膊定背？

On9 p記一餅45lb

Why not both

20 kilograms = 44.092 pounds
果一磅

唔知佢指嘅膊計唔計斜肌 , 斜肌都係膊一部分亦係背一部分

其實練三角肌好難唔郁埋個背

如果真係要計到咁準確
咁應該係用45lbs convert 去Kg
答案應該係～20.4kg （1d.p.)
但係唔明點解樓樓上

P 記啲濕鳩6角餅 做deadlift even 我好輕力放落地都會移位，on99。我已經係輕輕掂一下，都碌走 以後我做rdl 算

Shoulder 定 Core hold唔住？

我已經慣，嗰啲餅唔會阻止我對Deadlift嘅熱誠

#metoo

對，但未搵到weak point

我想知答案呀

如果paused squat 你ok
咁應該係你shoulder 頂唔住

我再搵搵

亦有可能係lat太緊

個人覺得手臂粗、胸大都會睇落橫啲
操哂二三頭、胸同膊

睇完比賽
有個瘦猛猛sq bp都唔係特別出色
點知dl 3.5倍bw

希望有日巴打睇比賽嗰陣時
我會係其中一個參賽者
目前我努力上緊2.5倍BW DL / BW2.0 Sqaut
到我做到嗰陣時應該會考慮玩比賽

想問正常PT 幾錢?
做咗康文署三個月, 一個星期四次 Gym, 1 hr each
但好似冇咩進展

記得比賽要叫我去睇就真

康文有pt？

三個月...咁心急

我會記住你嘅巴打
記得唔好改名 費事搵你唔到

佢應該係想講自己練無成果想搵 PT ,

有 PT 去康文教的

肥底三個月冇改變正常
但瘦底應該有少少野睇

其實出面啲pt收幾錢

咁似d鬼佬
上身乜都操就對了

一齊報 等我到1000磅就會去比賽

約定㗎啦咁樣 到時唔好走數

想問點可以突破加重動作之後會覺暈同想嘔嘅問題

康文教果啲大多 $400 一堂 , 不過康文無大 barbell , 好多野學唔到

Exactly我就係講返啲淨係識操到好橫嘅鬼佬例子

淨手臂粗同胸大個人都唔會點橫，去開間尖有個阿叔手臂同胸都夠大，但膊細，結果成個豬肉佬咁款

要橫我覺得好睇天生骨架，當然操背同膊都有好大幫助
想橫係咪應該集中操闊個背>操厚🤔🤔🤔

遇埋 我就快

我問既原因係因為同朋友傾起游水d人超橫，但佢地應該係鍛練背肌多過膊吧？

72kg 我又未必得
84kg 代表我地同一個Class

操夠食夠應該開始有d 改變睇得出
e.g. 上胸同前膊之間開始有gap, 二三頭明顯大/firm,
係呢d 細節位明顯d
要完全變另一個身型要以年計

要橫= 闊背+中後膊
後膊其實都好影響

係咪傳說中既勞責現象？
我未試過

😭😭😭😭😭

唔想同甘志良一個class

少少暈 不過冇嘔
好明顯知道自己當時呼吸有問題

66kg
74kg
83kg
93kg
105kg
120kg
120kg+

一齊83啦

佢玩公開組啊

咁我有信心前3

74 算

你贏硬我 我玩74

等我1000磅先

其實呢個會不會太主觀？
點比較呀

甘志良 d餅比佢用曬啦

瘦底
有少少改變
但好唔明顯lol

一星期四次都可以接受既
一日大約食幾多蛋白質呀

我呼吸同平時果陣一樣 但都出現依啲情況

"美"本身就係主觀架啦，差在你中唔中評審、個trend 既口味

無食粉

九唔搭八

心肺功能差
通常玩腳常見d

有咩fitness centre 有boxing/ HIIT/ TRX / yoga 又就腳好推介？

會唔會係平時都有問題 一去到超大重量就出事？

平時冇問題 一到超大重果陣就有

我自己做硬拉去到超大重量，唔會吸到好飽
因為我自己問題，一去到咁樣嘅情況就會有啲暈

唉屌195 lb beach press, 315 lb deadlift同275 lb squat 1rm plateau左好耐

點樣可以突破

174cm 158lb

正常飲食 無特別計

有無巴打會食protein bar?
小弟有時要返通宵
大約5點半食晚飯 7-9pm操完會飲奶粉
之就搭車翻工
去到12點果啲時間就好肚餓
附近又無野食 買盒bar食係咪最方便最好？
朝早翻到屋企 一訓醒都食得晚飯 好似唔多夠營養咁

已經好勁 加油啦

冇特別計 ，依樣咪你進步得唔明顯既原因囉 睇左佢啦

我正想叫佢睇#2

想望落再大舊d

185 60 KG 留名

咁又要唔該你睇睇佢

有無巴打做開5days split?
姐係每日剩係操一個肌群
效果又work唔work?

收到

有冇巴打係平時自己煮健身餐帶番公司

想問下用微波爐加熱d雞胸肉食既,會唔影響入面既蛋白質

Bro split唔太建議 除非係啲muscle mass好勁嘅人 剩係for maintain

同問 每日一定有一餐要叮熱

唔會影響啦 , 除非叮到燶左

一般加熱唔超過 90分鐘啲蛋白質係唔會無左 (唔記得睇邊本書講)

大肥仔 , 野照食
,兩個幾月, 仲未夠狠同認真

20%姐 我都18左右

19-21中

雖然依加已經冇咁肥 , 但都係覺得個身同個腩好漲
利申： 今年3月78kg 仲要冇做運動冇操肌, 當時PBF唔識計

聽日要買gymshark了

漲？肌肉大左定係仍然係脂肪

真漲, 有肚腩...
肌肉唔覺有大...至少自己唔覺

有錢真好

blackfriday平咁多
話說佢地d衫係咪比平時買細一個碼就岩?

減緊肥,或者叫岩岩增肌減脂緊 (雖然做左幾個月但我覺得仲係新手階段)

依加食係:

早上 唔食,因為用緊16:8斷食
中午 : 200g雞胸柳+兩包金姑(蒸)
夜晚: 屋企食,多數食菜加少少肉,飯一碗, 油脂部份會係呢到吸收番，當食正常炒菜都有油
下午會飲一杯蛋白粉,食完飯會飲多一杯然後去做gym

咁樣會唔會唔夠碳水,黎緊諗住中午加多一隻蕃薯,但會唔會唔夠???

印象中gymshark啲衫較緊身

一般正常身型

大碼都ok

食維他命B 雜，好有幫助
可以幫到肝運用蛋白質轉化胺基酸比身體使用
我飲左兩年粉，一粒瘡都冇生過，轉過唔同牌子都冇事。

因為我見佢上網個size chart好似都偏大咁，定因爲佢修身啲所以要買番大一個碼
都係買番大碼穩陣

我想買深蹲鞋 我要鞋跟墊高 增加腳踝的活動範圍
我個人中意Nike 香港有冇得賣

myprotein既protein bar好唔好食
見black friday 幾抵屌
可以持黎放工gym前食番條當食左下午茶

之前問過
香港應該冇

ROGUE

冇呀，我都係去台灣順手買

頹咗三日冇操，聽日要操爆背同二頭！！

有冇巴打有買過foam roller
想買個屋企用有冇介紹

同埋哩隻有冇人買過 我個upper trap成日痛想用嚟按摩下

Foam roller我有
求其得架喇

個張相完全表達到model的重要性

巴打邊到買?

我都有野想買!!!勁低!!!
但係咪要搵集運??

幾時完優惠
我聽朝番公司落單得唔得呢

我真係求其係屋邨體育品店買，好平下
有淘開寶既淘一碌都方便

ok thanks我搵日落街睇下

Sale starts Monday 3pm
但我諗係外國時間
我諗要搶!!!

德國exchange緊可以直送黎好似

請問有無ching去過石門x fitness做gym?
打算去做 因為近做野地方

有無巴打買過外國body builder 既ebook

想請問一下 有無邊道可以玩bar ( 唔係史密夫）
而又係300-400 蚊個月 除左P 記

唔該

搭單問 有無人買過jeff nippard

有啲拳館/小型gym會有，視乎你想係邊區做，search下個區有無

同問 啱啱睇完啲衫幾正
但英國集運好貴

iherb 買bsn/musclepharm 好啲

操多年先買gymshark 今年target iherb買15lb whey 同protein bar

搵到個平台叫buyippee,
研究緊點用

淘寶group推薦用到貨啦

呢間都唔錯

好 試試!!! Thanks

係咪今晚11點開始

有冇巴打係屯p拾到藍牙耳機
如果有麻煩攞返去櫃檯

6角餅真係ON99 一係就碌到自己 一係就碌出去

成個人跳住黎做既biceps curl 係咩玩法
真心想知
見個師兄都幾乾身幾大隻 又唔似鳩做

係唔係趕時間到要上下身同時間superset

岩岩見佢係塊鏡前跳舞
會唔會係練緊某個跳舞用到既肌群
有冇跳舞手足講解
好好奇

今日精神唔好 好多心事 推胸推唔到差啲責死左自己

easy bro

btw 識唔識roll of shame? bench press逃生必備

唔知會唔會秒速俾人掃哂

打側支bar點睇

有咩用
由d餅sir走先?

係唔係要11PM先可以開始click shopping cart?
係既話我就放棄了, 唔會夠人爭...

係
我成日幻想自己bench press一唔掂就sir走d餅保命
仲要每邊慢慢sir 保持平衡

喺唔夠力嘅時候仲要用單手推去sir走一邊 ？

唔好癲啦
如果你可以咁好control咁平衡地sir, 你又點會推唔到上頂
來, 學左佢保你bench press平安

應該係!!
買!買!買!!!

我以前推25lbs唔夠力都係咁做 搵條jer屌走支ber

deadlift落地彈向小腿骨

食量細好辛苦

on9餅
我見沙田p有d圓餅唔係放入教練區，但係冇人拎去用 我都唔敢做第一個

意志
唔好話唔得 一諗唔得咁你做咩都係半桶水

12角形 ?

個設計應該係防止轆走

你地test max係咪一次test哂3項

no 但我推胸可能同squat一齊test
肩推同deadlift一齊test

圓形都碌唔到幾遠
十二角形做DL好撚辛苦

squat deadlift一定要分開
太taxing, 唔可能同一日做到

所以我都唔明D人比賽係點可能一日做咁多次Heavy rep

你幾高幾重？ 你未買過？我可以比啲建議你
運動修身衫買大咗會好柒

Adidas adidpower 香港我暫時未經過有賣

琴日睇比賽見到有助手即場按摩同放鬆
大大力落肘，見到都覺得爽
不過都好睇比賽人數，人數多d先可以抖耐d

我諗佢地DL 練習pr應該高過比賽數字

唔洗 地區揀rest of the world
買夠數就包運費

利申 gymshark撚 有十幾廿件gymshark

好瘀呀
唔該巴打

唔洗
知唔知size點揀？

唔係架, 個個都係比賽先PR, 因為個氣氛好hype
好似話first lift就係輕鬆的, second lift就係現時PR, 再睇下third lift會唔會再衝破. 利申: 完全唔識, 上網睇番黎

睇緊size chart

有無人搞團購 11PM我不在家無得捕住

size chart好空泛喎
講下你身高體重我可以幫你

各位師兄 我想問做gym係咪會令腰圍增加
因為視覺上冇變 但腰圍數字上增加左

iherb做緊supplement 89折 唔知blackfriday會唔會再多啲

可能你食飽姐
量腰圍次次都可以唔同架

之前係mp買左幾件衫，我係X有少少細，XL有少少大既程度，驚著唔落買曬XL 。 係咪柒左？不過得一件係做尖用既衫

反而冇曬外套，買左一厚一簿。

169cm 90kg

我會咁講係因為我睇江凱傑全民運動第三舉硬拉輕過佢練習pr

不過因應選手當日感覺，心態，比賽目標可能都會影響。

買大好過細 motivate自己快D撐起大size

屌我成35%bodyfat , 做左咁耐尖冇cut過，依家開始cut
好驚d XL 衫全部唔岩著

我以爲你係90kg低bodyfat咁勁
咁我建議唔好買著 cut左先買 認真

我依家都係著到d出街衫爛先買，未特登買戰衣住

btw 琴日比賽度有衫賣
三件件衫上面分別印住 Squat Bench press Deadlift

我諗住做果樣就著果件衫

如果180cm 80kg gymshark著咩碼好
UA著開m size

我本身飲whey protein,但我發覺自己除左protein之外 daily energy need都食唔夠 我轉gainer會唔會好d

上身Tee, Tank M剛剛好
stringer S
下身 S

睇你有咩冇咩
有錢冇時間食既，可以買gainer
有時間冇錢就煮多碗飯食
冇錢冇時間就認命

曾經計過食飯貴過飲 gainer , 不過 gainer 碳水成份垃圾過食飯

的要嘈交

全部垃圾糖

Arnold: Sleep faster.

你呢個咸濕仔

180 80都只係M

好大件 , 鬼佬 size

我180得59kg

鬼佬size 仲要係for lifters only
180 80 M岩架啦 除非係 80kg但似90kg個類人

好瘦

我都諗緊買細一個碼 瘦左好快又鬆身

我肥底

大膽問有冇巴絲肯同我夾單 因爲唔想買咁多 買唔夠數

分d俾你

肥+1

要11pm先落得柯打？

見面交收定點
仲有倉仔巴

係唔係喺英國網買好啲？英國國內免運費
再用集運既返嚟香港 ？

唔係我

英國to英國都要買夠50英鎊先包運費wor

我做左半年 算重左
之前仲瘦
同David laid未做個身型一樣

番黎就順豐啦

冇做2星期，肥哂 冇哂動力

加油

再唔做就再肥喎

係喎睇錯咗free uk return
睇左做free uk
屌

我可夾 留tg?

我都想夾單

唔做就成世都肥喇

翻左香港2星期日日飲飲食食 宜家翻到澳洲要還債

係

做咩話人喎

加油！

TG有無得開group? 整個gymsharp團購囉

你加我先

做尖會窮

一齊夾!!
我都有野要買但唔多

我都計緊數, 今個月要食樹皮了
有無邊款樹皮高D蛋白質

除左gymshark, 仲會唔會其他牌子 例如 vanquish, musclenation? 想夾單

食蟲好

有無師兄操胸呢
操到一半都feel到肌肉用緊力
但到後尾夾胸已經feel唔到出緊力
摸落去舊肌肉係用力都冧撚哂

咁係唔係膊頭或者手臂用左力?

如果本身係近乎零胸肌係唔建議去夾胸 , 一味用膊力只會夾傷膊關節

唔係架
我收尾已經係好輕
但就係無feel
但訓醒個胸都係會痛
只係feel唔到充血好怪啫

我做cable夾胸
特登烏低個身 挺胸做
廢事用膊力
但就係無feel
但如果操背日屎忽行玩夾胸又好鬼好feel
其實我係咪set錯program

180 80左右

body fat?

今晚做背/胸 到時睇狀態
師兄們睇睇個program有冇問題?
胸我想針對下胸個形去做... 因為依家真係無咩線條個下胸
但又唔知除左DIP同CABLE CROSS可以做啲咩針對性
背:
引體 4*12/fail
Deadlift 4*6
Pull Down 4*12
Barbell Row 4*12
Seated Row 4*12
Straight Armed pull down 4*12
(Balancing : Push up 4*20)

胸:
Push up 4*20 熱身
Dip 4*12/fail
Bench Press 4*12
cablecross (下胸) 6*15
Incline bench press 4*12
DB fly 4*12
(balancing: 引體 4*8 + pull down 4*10)

未聽過有哩招，
但上次我唔夠力就exact7ly咁做

呢招唔會壓爆啲內臟架咩??!?!?!

我諗18左右 冇乜check過

支巴起半空跌落個肚道就可能會

我通常都會慢慢放低佢 但係每下都咁, 好撚辛苦
已經由每下落地, 轉番做RDL

想問P記有冇得CHECK體脂? 會唔會比教練SELL

旺角好似有

自己行埋去CHECK就OK? 我好憎佢地SELL我 阻住哂

push

想知下胸點練 無下胸好柒

印象中要跟教練先有得check
不過你第一次上去比人sell佢都會帶你check一次

旺角hnm執邊電梯上十四樓，向上行一層
可以免費玩inbody check

Volume幾高
有幾個問題：
1. 點解Pull up 之後先DL?
2. Push up (4x20) *Warm up 會唔會浪費左D力？
3. 一星期操兩次胸同背？

桶on 終於見底
今次打算去bc shop 買
請問唔同分店係咪唔同價
最近係奧運站同旺角

今日去玩下！

唔知準唔準 佢個手握唔知用幾多力揸好

買完麻煩報個價 , 講聽加番價

腳指公發炎，準備去操腳
希望冇事

我覺得唔準，有啲人測出黎會偏高，有啲又會低到離譜

ok 星期尾去

我唯一check inbody嘅地方

我操2背 1胸
個胸唔知點解recover唔到

PULL UP 同DL我都係當熱身
呢個我上burger戈個YOUTUBE CHANNEL見EDDIE LAI咁教我又試下 個效果又好似唔錯 我本身個背比較耐久度高 又好似無咩問題咁

但係我個胸無論係力量、形態都唔係咁好 肥肥地 睇落好漲但係我自己覺得好多肥肉 力量好細 做咁多年都係由40KG> 65KG 最多70KG推胸

以前試過錯動作就鎖骨痛 後尾有做仁仔, 有個PT教我點樣做正確動作之後慢慢好左 但感覺個胸成長好慢好慢.....

下?? 無人SELL你啲咩??? 咁爽?

Bulking點食好 利申新手 187cm ~78kg

原來一餅個壓力係咁大

我以前都有去，但都係覺得目測準啲
同埋測完總係會比數字影響到自己心情，所以冇咩事都唔會測哩啲野

Recover 唔到既話 你可能要減低少少訓練量（前提係你本身睡眠同埋營養做足）
我自己Bench 頻率多啲 力量都跟住上啊
Btw 2背 1胸 仲有其他呢？

哇呢d好個人咋喎，最好就real food以蛋白質為主，唔得就gainer？

incline練上胸
decline咪練下胸囉

點樣提升個代謝基礎率?!??!?!

提升肌肉量
不過佢測果個一定唔準，最後都要用自己身體慢慢試

2背1胸1膊1手 腳就好少練... 兩個星期先一次SQUAT
一星期五日 休息2日
其中一個休息日去游水 游蝶式同自由式 20個池就走
一日真點休息日 會亂食野

do more sbd
no other way

肌肉愈多，bmr愈高

never skip leg day ,bro

P記無decline同埋 我上網睇過啲人又話無用 都唔知點
我自己試過用佢做crunch戈張野黎做decline bench db press
重又唔敢做因為我怕自己上唔到
都唔係好有FEEL

反而做斜仰掌上壓有FEEL少少

咁今晚做腳啦

做cable

聽過啲大佬話推到兩餅自然會有下胸 , 反而 Inner Chest 真係要專登練

有冇tg群

我一星期操五日，其中一日腳，
如果我想有一日專係操手，rest day任何兩日，
有冇人可以建議個cycle比小弟

下... 我inner chest條ball gip 好明顯 但係下胸乜春都無 !_!_!

有冇大佬教玩腳 我成日操兩野就抽筋

最傳統split咪啱你

早餐有咩野食推薦
依家轉左返早
日日六點起身食野 跟住去gym
唔想日日都出去食
但自己煮又好似好耐

小腿？股二頭？

水餃
我起身慣咗沖涼
起身開火落雞蛋水餃 沖完涼啱啱好

又好似係

飲杯鈣思寶加蛋白粉就得吐

我見朋友飲緊呢款, 可延長飽肚感至六個鐘
但香港未有得賣住

gym見有啲barbell長啲 有啲短啲
請問係咪全部都20kg?

women bar 得 15KG

你肯定？
玩幾重？
呼住氣咁做向心會好d嗎？

你係唔夠力咋話

下拉160kg

係咪大重量黎？即係呢個重量係推十下定五下以下？

唔係大重量但係會勞責有d奇怪
等睇其他巴打解答

本身唔夠力 , 用代賞動作夾硬推 , 推完就頭暈眼花

一係專心啲做 5-6 reps , 減輕心理壓力先

咁既話 會唔會係呼吸出問題？

有無師兄會好似我咁
平時做rack pull 最重做到一餅
尋日試25kg 開頭4下都ok
之後開始左手無力 愈做愈怯 抖好大啖氣先咁上
臨尾幾下上到但應該都錯form
你地點克服

利申新手

岩岩度完體脂，都真係幾唔準下
75.9KG，17.1% BF
我估自己27都有
氹得我幾開心

四頭 同埋小腿前面舊骨前面戈度 （路知叫咩名

Pr段片唔覺有27

出名唔顯肥
集中哂係遮到既位

應該唔會落差咁大卦

怯咩
握力唔夠可以用拉背帶

一直玩開high volume
無跟programme自己玩
bench press卡左係兩餅好耐
有無健力jj有program推介
望過candito 6 week 但覺得frequency好似唔多夠？

第一日上黎？
哩道從來謝絕tg群，起道傾啦

你拉3餅條片 已經露出馬腳

你有冇睇佢有個專for Bench 架？

每日都推？
我諗住smolov jr squat program咁形式試下

我未試過
仲行緊6-weeks
Bench 之前卡餅半
我跟左之後開始去緊2餅 （純粹因為之前姿勢不良）
趁20歲仔 睇下自己可以行到幾遠

6 weeks我望落frequency太多rest day
慣左ppl rest ppl咁一星期玩6日
只係近排想轉focus力多過肌肥大
rest day無gym做唔安樂
佢week 2腳又太甘
師兄介唔介意講下自己幾重同dl squat 1rm幾多

frequency唔夠* rest day太多

Sheiko
你body weight幾多? 3項加埋幾多?
因為sheiko有9個program, base on你body weight同big 3 total選

最多咪20

Btw sheiko volume實夠

69kg
120/100/170
三項只有bench average因為一直玩開hypertrophy
同埋一直都skip leg 操左腳唔係好耐

咁多位教練早晨
想問下肌肉強度 / 耐力 / 體積
係咪冇得一次過一齊練
一定要續樣續樣練?
次序應該係點?
練強度我所知既係較個重量去做到8下即歇力做4組
咁但係我第二組就已經做得唔完整
或者果個位冇力 借左第二個位既肌肉去舉
我想問係要較到個重量可以做到32下?
定係要格耐D 回復好先再去做?
利申 : 新手玩左兩個月左右 唔肥&有肌肉&預左比人屌

千祈唔好睇小佢
有時候做得多未必等於一定係好
我SBD(130/85/160) 十月尾test
小弟新手

岩岩想講你Squat會不會太落後

唉
宜家一個禮拜一日high bar一日front squat咁玩
好後悔skip左好多年leg day

係唔係土瓜灣有間韓式fitness Centre $500/月？

有晒以上嘅野用

rack pull 手應該只係捉實
會冇力都係冇握力
用拉力帶

今個月尾

只要SBD 三項每項加多20磅

我就達成1000LB大關

到時再報告返成績

問下測1RM係咪最好一星期都唔好用90%以上既RM

用返8~12RM 休息

到TEST 先爆盡?

求教 拉力帶作用係咩？？

唔理你
我同倉仔圍爐取暖
Between 你用peaking 一直上到0.9RM 做2-3組x3 之後嗰個星期test

丫屌我柒左 原來各位大師傅講緊sbd個數字係1rm
我講戈個係10下

想請教冇人幫係咪搵唔到1rm?

驚傷

仲有一個禮拜

諗住依個禮拜做50%既RM

講真個60磅我依家應該都得

但未有心理準備

冇人幫？此話何解？
冇人Spot?

你有SQUAT RACK就得

所有野都係RACK入面做

包括BENCH PRESS同 SQUAT

做個陣落安全鎖就唔會有事

係喎

你應該要有個phase 比身體習慣80%RM以上嘅重量，或者心理上Ready下都好
我驚Test嗰個冇信心之後影響表現

100KG BENCH PRESS
10下

大師

唔會唔掂胸掛

Deadlift 唔好頂硬上（經驗唔夠的話）

我係blackdickwing 喎
我做緊70kg 10下咋

岩岩做完胸 竟然8下加左10kg 信心問題
聽日做背 試試個deadlift 6下去左邊先

作用係幫助手握力既不足

長遠黎講如果成日用 會依賴左拉力帶

用唔到自己手握力

所以我建議 沖大重量 拉背個陣 先好用

原來係10下， 勁撚到
btw 我都仲未敢test bp, 冇人spot 再鎖都驚

。。。。

我認錯人

想問師兄們做dl係做邊隻？
我跟館長啲YouTube 係學相撲戈隻

其實腰幼用唔用腰帶我依家df 1餅
但想加重又怕

ya pr前一星期係呢種做法
熱身，高強度但低訓練量
可能80%3下 90%2下咁
唔好做太多組

咁姐係 80KG 8RM

咁你可以試下100KG 1RM啦

個陣我推到8下左右都夠力兩餅了

我都以為係120/100/170果個

加左都係好輕 兩餅都無 放心

Conventional (Close Stance/ High hips)
從來冇做Sumo

我未試過1RM 我想學下點搵

推胸15下 60kg
10下 70kg

Deadlift 之前4下 120kg 唔著鞋同用埋拉力帶腰帶就130kg-140kg 3下

Squat 垃圾 6下 70-75kg.... sorry skip leg day,,,

我上身弱

Why sumo係垃圾？

因為我Quads弱
唔會搵自己笨

下關事？ 我照跟覺得好似易過傳統 唔太識

入左呢個po之後 好期待每次做尖

4下
DEADLIFT 120

應該135~145係你1RM

SQUAT就 85~90KG
1RM
好憎人skip leg

健美嘅人得個睇字

Sorry 做親sqaut都抽筋 我都唔想

都唔係既 我有朋友又唔算健美又唔算健力
佢純粹做尖 癡撚線10下 輕鬆兩餅 睇撚到呆左

我選擇我而家呢個姿勢係因為我Hips/ Hamstring 相對上係勁好多，所以我Squat 都係用Low Bar

其實你哋（你同你朋友）幾大

我做都係做low bar squat
但我hip好撚廢 成日都想抽想抽筋咁

no excuse

快啲買個泡軸 碌鬆佢

做多啲伸展

佢21 我22 不過佢高過我 佢仲做到2x下引體 同埋muscle up .... 但身形唔靚 肥肥地咁 好神奇

我都想買 個背成日好撚痛 條腰又係 全身都要碌

我都差d 但仲有2個月先完program test 得
Estimated max 155/85/200 @65kg

我通常deload 一星期，SBD 2 日, around 3 sets 60%x4-5reps

有心永遠唔遲

大師

我83kg class

1000磅 同你 66kg 1000磅九條街

健力人材

我成隻T. rex 咁，全部mass係哂腳度。你睇我bench就知

健力programme 入門係點？
除左sbd?

仲有ohp

66kg
香港都top3啦

個bench press 再勁啲仲得了?

琴日都見到個63kg拉200kg dl 係咪巴打黎

咩叫除左SBD?
新手program: linear progression every session (e.g. 5x5)
Early intermediate: Weekly Iinear progression (e.g. 532)
Intermediate: 唔同Periodization, 例如DUP (e.g. PH3), linear Periodization (e.g. Candito 6 weeks) etc
Advanced: individualised program

66kg
香港紀錄都係500kg

好快就有連登巴打破佢紀錄

加油

個bench press 再勁啲就得

謝謝 上網睇睇先

冇top 3, 我識幾個66kg/59kg都勁過我

唔係

積極左幾好
我抖左4日

我咁大食 唔做一日就肥

我都超大食

差60kg啊ching
同埋meet o既Total一定少過平時total
因為d plates準d, 薄d, 同埋你唔熟個environment

你KongU ?

有無師兄知係myprotein買嘢個postal code應該打咩？

00000 香港無架喎

咁我應該估到你係邊個

又相認到

龍豬一定要去識依位巴打，學野趁依家

好多勁人 動力源源不絕

kongu有powerlifting team?

巴打Kong U?

之前留意KongU 同 CU 都開始搞powerlifting ge sports team

非也，只係有留意你哋嘅動向姐

但巴打自爆左

好快有人會搵你

佢一講佢有兩個friend 我就知道
嗰個59 kg 真係好勁

初初冇咁多人討論健力㗎
唔知點解近排多咗好多

俾你帶動

成日講SBD

不過都好乜都講下 ，冇咁悶

唔通成日講健美咩

依家差crossfit /weightlifting

好事
正常平民梗係玩健力架啦
講真操得大力同控制返體脂，個身形都唔會差幾遠

Crossfit自己出返去唔該

我自己覺得天然健美都係離唔開健力
你冇力都幾難去提升個訓練量
感覺上兩者可以相輔相成
關於Crossfit 我有諗過聖誕節之後去接觸

巴打好有偏見啵

我自己諗法係佢哋冇一樣係專
你點睇

講下笑姐
D 外國memes通常都笑鳩crossfit

平民？唔係好明

crossfit = on9

唔用藥。

VolumeHK 個Marvin 我覺得幾靚

健美唔落野難上大台

幾時有weightlifting bro分享下

要學C&H

好撚型 屌

C&J

好多技術
有時手多用吉bar做都做唔到人地果種發力感同爆發力感速度感

我都想學
Weightlifter個traps同shoulders (非gay)

如果我係go24操

我一定會自己練

我依家都玩多左snatch deadlift

目的就係為日後練 snatch

睇嚟我哋可以幾日都唔使又開多個新post

我一星期都會返一次hku 做， 巴打通常幾時做我黎見識下

快d推爆個post 當冇相認過

有無巴絲做開中環goji 有無咩comment
或者中環有正gym推介

我small potato只係想係側面欣賞下， 唔會相認

巴打好易認

佢下半身特強

crossfit 有d 人為左比賽/成績會做d 好怪既野
e.g. deadlift 會推支bar落地 等佢彈上黎時借力做
pull up 會fing 到個人發黎發去等自己做多幾下

想玩既巴打記得要小心做唔好盲跟

要揀啱時間撞到先得， 畢左業好少返去

笑死

唔識野真係以為依啲係gymfuckery黎

屌原來呢啲係CrossFit

依啲都係？

爆丸shot 爆開

gymfucker

阻力帶都唔識用

就黎開始搶gymshark了

想問下我胸同背個program如何
胸：
Dumbbell press4x8-10
Incline dumbbell press 4x8-10
Dumbbell fly 4x8-10
Upper chest fly 4x8-12

背：
Lat pulldown 4x9
Close grip lat pull down 4x9
Single arm row 4x8
Barbell bent over row4x10
咁樣夠唔夠

夠

各位巴打，我想問下，當我squat 個陣，做比較重個陣，支bar 會係水平面咁旋轉，有啲啲，唔算大幅度。係咪我上半身啲core 唔夠強，hold 唔到支bar?

亦有可能係條脊骨灣左
有冇高低膊？

178CM 95KG 新手想問下我個做法有冇錯
目標減到75-80KG 同有肌肉個型
每星期做2日GYM 每次1個半鐘
會先用50分鐘跑步 其他時間做重訓
大約每個部位個2SET 1SET 15下
想問下我個做法有冇錯
唔知點解做左1個月個體重冇咩點變

同埋想問下做重訓 係要做多好定係做重好?
因為目前手做緊 13.5KG都做到2SET
唔算好辛苦 但一再上22.5KG就做得1SET多少少
就勁辛苦 所以就想問下點做好

Gym場有師兄建議我玩埋barbell
應該點執好

Gymshark啲野極速冇哂

如果可以嘅試下分開重訓同cardio 係2 日， 唔得就 30 mins cardio, 60 mins 重訓。3-4 set 8-12 下對肌肥大會好啲。重有食野要低過 tdee先減到磅
同埋做手姐係做咩？點解一上就由13.5 去到22.5

半件都搶唔到

70% 預左啦

spine 貼膊都冇咁既情況wo
我一起槓個陣就feel 到想水平旋轉

感覺係core 力量唔對稱

DB Press—> Flat Bench Press 5x5
BB Row 4x10–>BB Row 5x5 (1st movement)
又或者（我建議），唔好自已整program，follow返d有sense o既program。

姐係胸day只係做5組5下既臥推？
同埋barbell row 玩5rep 我怕我條腰頂唔順

咁我做輕啲算 反正我係肌肥大，做太重都冇咩意思

得閒做下啲側身摺腹測試下

我事實真係好少操腹，因為瘦底，唔操腹都有腹肌 無乜動力操

買半價果堆啦

好串
你知唔知好hurt 瘦底 但有肚腩既人

操腹不是求show肌

利申：瘦底

只可以講
見到腹肌唔代表腹肌係有力
有脂肪遮住嘅腹肌唔代表冇力

我讀港大個陣個gym無勁人
我就自己係度9玩hypertrophy又skip leg
呢排ig見到好多健力acc好勁
如果宜家先讀港大就好

有啲咩 recovery / supporting 既動作可以做下

而家做多左 Rotator 同拉筋

好多想買都冇
但都買左成千幾蚊

好多HK Powerlifting Record Holder都去左HKPF

有冇巴打GYM SHARK一齊搭單

Me2
買下買下又成千蚊

冇片好難討論
可能係重心偏移，偏左去強D果隻腳
試下做多D分腳蹲/弓步
睇下兩隻腳力量係咪差好多

我都想

我tg:

已經乜都賣晒喇

有冇咁快

有時都懷疑自己係咪無力攪到咁。
我做squat 做1組熱身（20 空槓）同6組正式組（12,12,10,10,8,8)。我呢個programme 有冇改善既地方？

紅色既背心 好搶手 好靚

你重量點選擇？

有無人係BEAST FACTOR 買過野?

但我十點左右都會飲蛋白粉
朝早想食realfood

起身 水煲三隻蛋+300ml 奶+ Cereal 就算

60.9kg*12 83.6kg*10 92.7kg*8

你自己plan? 1RM概120kg?

我自己plan 都係一個重量做完兩組就換塊重啲既餅咁
未試過測1RM 無咁既膽量，但之前試過100kg 做到6下

如果1RM 120KG左右
你玩12下個重量又好似太低(20下嘅range)
一跳去10下嗰個重量變咗12下嘅range
8下去到得9下嘅range

不如你試吓有一日 玩你做10下嗰個重量玩四組
你睇吓感覺如何？同埋姿勢方面就唔知啦，因為冇片

決定儲埋下年Black Friday一次過買

有無Ching知P記嘅Barbell同EZbar係幾重

Starting today use promo code BLACK to get 11% off storewide

唔知，但佢更衣室有磅架嘛
你可以拎入去磅下

拎支bar入更衣室 會唔會係咁

十一點幾起身
食完雞胸紅米飯走汁，凍黑啡
坐車去做尖

每個leg day 前果程車都覺得自己好似諾曼弟登陸戰坐係船仔度搖下搖下d士兵

岩岩先開完會出黎，超提子呀！

今日leg work out 係熱身到 65%x4x12，試下唔同既步距同腳尖方向，我到依家都未肯定到自己既最佳出力姿勢

然後做一組80%x5

跟住做保加利亞深蹲平衡返左右，同埋刺激下臀部

然後做單腿leg press 衝下訓練量

依家冇跟program, 自己想要乜就做乜

返更狗既優勢 可走朝早或者中午去p記

thx ching 等我下次試下先
我覺得做squat 同deadlift 可以唔洗玩6組咁多 真係會好攰

聽日玩6組 大後日玩11組

想問下增肌
每增1kg肌肉伴隨0.3kg脂肪
依個比例正常嗎

本身body fat幾多
本身低-正常

新手+本身高-唔正常

一日兩課?!

個人認為好羨慕.....無咩事我番工先....

放假

學生們, 有得操好俾心機操了, 唔好學呢D阿叔30歲先黎訓練, 錯過哂最好既時間

same here

on whey 折晒都要 $398

琴晚先見到三隻中學
完全唔知佢地想點

細肌肉一日兩轉真係可以 ?

今日squat感覺好好！！
唔係話好大力果隻good feel
而係覺得重心好平衡，上身夠直，hip up chest up ，下背零酸痛，爽呀！！

走左堂朝早8:30做gym

想問下有觀塘區果邊有無邊間GYM ROOM好 價錢貴D都OK，最緊要人唔太多同埋齊野玩

呢度有多大學生
個個都好似操到好勁咁
好想識你哋

明智決定

新手想練大隻
想問你地係自學定搵教練
見出邊好似無間好咁

我係唔勁嘅大學生

冇間好因為d教練唔玩健力
健力既三大項要求係好高，做得好靚
搵健力教練仲再樣野好係你一定見到會地成績
推幾多冇得呃人

我都係唔勁果種
我城個gym癈到死

ho shit 本身用80%做五下收尾
但蹲左五下覺得仲好有力就蹲多兩下
但係睇返片發現5,6,7三下都柒左個姿勢

Hi

勁早去做，但都要share squat rack

龍豬巴

好撚gay

你係我城做？
霸住squat rack果個可能係我黎

邊個健力教練好呀

相認

我都唔知，但有成績既技術一定唔差
同埋講明要佢地教，九龍西有一間係有旗下教練
要學就學最好既

share!

我都就黎30

依家好多後生仔都超勁
希望可以出黎破曬d紀錄佢
追貼d台灣

愈來愈多相認了

一定冇人認到我

知你著咩鞋啦

lihkg好似冇得上傳影片

總之就係hips up chest don't up
唔係好誇張果隻，少少地，但做完80%七下立即有少少下背硬硬地

公廁鞋不足為懼

upload youtube ja...

香港邊度有得買squat shoes

去台灣旅行果時買
香港搵唔到有得試鞋既地方。。。

本身想搵胡cfu 依家都係再諗諗

胡師傅唔撚掂 唔好去

屌 做完已經tea time ，唔可以一日食兩次雞胸紅米飯，可惡

inbody check 14%左右

咁增肌免不了增少少脂啦 春天先慢慢cut都未遲

夜晚食

以前成日食兩次雞胸飯

食到啲人都記得我

有冇咩軟件可以剪片打格仔
打到格仔就放上網同大家討鞭

大隻佬飯

vegas好似係

香港邊到可以學健力？

我真係一日兩餐雞胸紅米飯

其實我想問佢點整得咁好食
我走汁都仲可以加兩碗飯黎食 仲要叫佢多菜

我覺得傳統鐵館反而少健力wor
因為以前唔興健力

我雙11係淘寶買左對Do win，沉日拎左即著即試，感覺幾好 係條鞋帶啲質地cheap cheap 地

依家仲有幾多鐵館淨?

小心破pr爆炸，幾錢？

四百八十幾

我自己所知一係就去健力總會/ VolumeHK
其他人知嘅可以再補充

自學

天生大細腳(四頭)，開始左做尖之後仲明顯
想問有冇咩解救方法？

做多啲單腳訓練追番個平衡啦

5 sets of 6 squats
個心好似就爆咁

係 鏡都冇塊

仲要熱到

輕輕鬆鬆又到四點

恰左半個鐘，出發做尖
發覺做之前恰15-30分鐘 狀態會好啲

想問下做完無咩feel點搞
加重又唔多做到 岩岩好做完又無feel

尋晚買咗尖鯊到宜家都未收到email是否正常？

係新手
唔該哂

收工做 直落

咩動作咩部位冇feel
岩岩好做完係做左幾多下，做左幾多組
具體d

一路都唔如果拉果日有DL， ppl係點運作
DL完第日squat

我Squat 之後都要Deadlift 啦

今日做背同二頭
二頭5個動作 每個5組
15*10下 三組
20*6下 二組
可以點改

背我都無做重因為我都搵緊個位

唔會冇曬力咩

跟program 我信佢
初初望到都喺度懷疑緊會唔會冇力
結果真係掹車邊
Squat 之後 Deadlift 真係用盡全身奶力拉

我睇唔明
五個動作五組係二十五組
下面果個15同20係重量？ 咁樣加埋五組係同一個動作？
二十五組二頭夠新手操到殘廢。。。

背既動作同組數呢。。。

背冇feel好常見，二頭咁練法都冇feel？

跟program 果d反而冇咩問題
但ppl 自己set強度 例如今日做完DL 80% 5x5
聽日Squat 80% 5x5 會仆直

佢 Squat 4x6 (80%) 之後 DL 2x6 (80%)
Sets: 6 Reps: 36
都唔易 不過如果你嗰個我都未試過因為我驚下背未完全恢復得切。

有program就跟，死了也要跟

反而有陣時仲有啲空間，我就會掙扎加唔加多幾磅好。

我講野1999 不過你岩
除左第日做完會痛之後都無
可能我有借用其他位 下次做輕少少試下

咁我又唔會，除非run左一排，大約知自己recover程度啦

新手arm 一日 25sets
做多d compound好過啦

記拉完背先做二頭
拉背果時肩胛骨後收下壓，集中力擺係手肘，拉動手肘去到背後
如果集中力放係手掌好易變左二頭拉曬
呢d係新手口訣 試下佢

好 唔該巴打

有冇人push pull leg 咁玩
成效如何？

我自己如果食得夠營養(至少2500)瞓得夠好 (7.5-8)
進步其實真係好明顯

可能係最多人用既program

今日做DL以為自己好撚醒，對腳企冇防滑果個位諗住唔洗整損對腳，點知撞到瘀晒

今次破功啦
黎緊星期四起連續4日有飯局，中/西/邊爐都有

呢個地台。。。觀塘？

其實一個禮拜胸做50set左右會唔會太多

胸太弱想加強 又驚太多有反效果

尋日操胸做bench press個陣試左用barbell，係就係玩得比db重，但感受度始終無db咁好，今日個胸都無以前純玩db咁痛，好無滿足感

所以我會barbell做先，用dumbbell finish

終於到我做gym了，希望不需要排rack

如果你recover到（aka progressive overload到）就得。
但正常50sets一定太多。多過d pro bodybuilder/powerlifter

我係pplppl rest

兩個push day各做5-6分鐘個胸嘅動作已經差唔多加埋50set

力量又好似不斷上到 但係又冇乜大過

一日做5-6分鐘胸，兩日就50set
平均1分鐘5set

5 6個動作

sor

想問有飲粉既巴打，你哋會唔會係屋企shake好啲protein帶去gym，做完就飲
我見個instruction寫consume within 20 minutes

點解唔帶去沖

Bro science 唔洗理
個人認為做完gym carb最重要
外國而家流行gym 完Dextrose+200mg caffeine
可以search Vertical diet

我玩ppl玩左接近一年

我未玩以前bro spilt

SQUAT 少玩

BENCH PRESS 60KG 5RM
DEADLIFT 120KG 1RM

依家一年後

SQUAT 140kg 3~4rm
bench press 100kg 3rm
deadlift 180kg 2rm

只要認真練,ppl一定可以進步啵

ppl就係一個健美mix健力既練法

squat係咁追

都同deadlift 有啲距離

晏就 squat 岩岩落車四頭抽筋

非也

想問下個blender ball係不鏽鋼嚟？唔會生鏽架可？

但係做50set胸有冇問題

有

50組 push就冇問題（包括chest,shoulder, tricep ）

可能你係萬中無一既練武奇材呢

我諗我要健下腦先

試咗就1個月 個人精神咗 去尖去密咗

如果一日25組胸，你個重量尾段應該會減好多
如果你一路都為推咁上下重，可能你強度唔夠

btw 有無ching可以有新手ppl4weekprogram 想轉了

屌又係左大腿內筋，squat 2set heavy 之後成條痠左，再發唔到力做落去，又浪費左一個leg day

尾段係已經推唔重

但係如果抖太耐訓練時間又會太長

呢個訓練量。。。
操過龍會有反效果架

新手想問會唔會跟邊啲programme做會有效啲？
做左兩個月度 做完飲1 scoop
最明顯係手臂同大腿
每日3set 12rep bp+dl+sq
其餘用機做背 胸 biceps triceps
全部都係3set
有時會做下pull up但幾下收皮
有冇師兄可以俾啲意見

唔知筋出事係點，係咪用roller碌都冇用？
師兄squat前熱身動作多唔多

我都明白浪費leg day 有幾苦，明明自己已經廢

送你3個字
食
瞓
操

痠左? 認真，睇急症啦

program 唔會比機械式動作你做
九成係桿鈴動作 一成啞鈴

你冇講一星期做到幾多日
除非真係一星期做唔到四日，否則一日專心做一個大部位會好d

btw

自從做gym之後由60變左67度 但個肚都明顯大左
比較想知有冇話集中做啲咩比較好

一星期做到5日度 有時會7日都去 但好攰
師兄有冇咩建議
輕啲果時pull up比較輕鬆 而家反而拉唔起或者要俾部機推

咁誇張，依家點？

不如你講詳細啲大家一齊研究下
我都係做咗2個月鬆啲
一個星期食操係點 平時瞓教等等

做到咁多日就試下一日專做某d位，唔好日日做全身訓練

深蹲
推胸
硬拉+拉背
休息

四日一個週期咁循環

如果覺得唔夠喉就行兩轉先休息一日

但一切進步都建築係你食夠操岩訓飽既前提

上次係120KG試第二下，試兩set都無勇氣再落，之後做番70KG但個個筋位已痠
今次係115KG試第三下，一樣係2set試唔到，打埋柴

一係就咪鬼試第二set，一係熱身足d
成個人頹哂

依到全部既advices

都係做多啲compound movement

最好做多啲SBD啦

好可能熱身不足

或者肌肉太緊

上次我抖兩日又無事喎
會出事架？ 唔好嚇我

做慣compound 番唔到轉頭

人太老
下次乖乖熱足身先

flat bench press 做到8下x4 (db 每邊40lbs)
但之後做incline 淨係做到5-6下x4 (db 每邊35lbs)
我係唔係應該做輕啲

做incline先

一次做flat 先，一次做incline 先

我覺得squat 熱身係好緊要
bp同dl有時趕都會唔做

飲粉飲到爆晒瘡

DL我反而做得好足

開始凍就真係唔懶得啦

Ppl 我leg day腳酸左四日 下個leg day點算？

有無師兄係灣仔p記操開？
黎緊係個頭返工諗住1-3點偷雞去操返轉，想問下呢個鐘數灣仔p記算唔算多人？

squat我做足會咁冇容易盆骨翻轉

照做

屌我都有同樣問題
我會胸背胸背休
然後腳一回完果日做腳
可能係
推拉腳推拉休腳推拉推腳拉推休腳推拉
唔知你地明唔明。。。

括出去

將rest調後2日 明

大肌群唔駛48小時抖咩？ 酸住做感覺好易傷

推有分主胸輕膊同主膊輕胸
呢個我自己行開感覺ok，訓練量為主

好似72小時，當然每人有d差異，不過有d人實會以為自己天生異稟，休一日就得。

行ppl行左2個零月，
可能我開始果時cut緊(尾聲)，暫時未見有咩特別進展，不過手臂就真係粗左，應該真係關操得密左事

我自己就操6休1咁行，講真到今日都未係好習慣
日日操親都大肌群，仲要操兩次腳，對新手嘅心理壓力都幾大
有時真係想偷雞操少一兩日 當然冇咁做到...

其實會唔會變做ppl rest ppl好啲？
定係涯多排等佢慣好呢？

超正

睇黎呢度好多人都係酸痛住照做腳
等我下次都試下啦
之前一路唔敢，怕酸痛未完就操做唔返個重量

有無返工要用好多體能 如地盤裝修
收工仲走去gym

一星期操幾多次胸？

一個星期得一日操腳？

你不如上網搵個tempiate跟啦
好似每個muscle group一星期兩次最好

我覺得未去到中階健美唔需要arm day

增磅粉朝早飲最好 操完飲whey加creatine 我個人飲法

今日lower body

用（105kg） SQUAT 左 10下

之後再加多5組3下（107kg)

距離3餅之路不遠了

10am咋喎？已經操完？

我每日七點半起身 操八點
冇計啦窮撚只可以玩P記 又唔想多人
唯有早啲去啦

堅
想問你點解10下同3下既重量爭咁少？

膊之後嗰日有力做胸？

好想搵日撞下豬ching

有冇試過長短周
我自己會plp r plp r咁去
一星期五日 一星期六日

對呢行運動有一定嘅熱誠就可以驅使我咁樣去做

10下之後 係咁樣行嘅：

等1分鐘之後，開始做5x3 中間Rest 60s (重量加2.5kg )

感覺無比辛苦因為平時休息起碼有2分鐘以上

快啲做三餅玩家

實有機會嘅，不過一個禮拜都未必有一日係晏晝去

12月中先test

練體能既玩法

兩餅輕鬆10下

三餅應該得

係乜嘢驅使你去到咁盡啊年輕人
Btw 氣都未回 就去下一組

大後日用107kg 試下10下
咁應該可以3餅

我squat停左係120KG一個月了，唔知係咪肌肉量不足

呢度大把勁人冇
咩事我出返去先

Frequency 點先？

跟531加BBB
Deadlift 140 squat 120 bench press 76
咁睇squat又唔太落後，不過無郁過好唔gur
轉不轉program好

如果食夠訓夠都卡，就轉啦

地盤就冇，不過要從翻工企到收工冇得坐算唔算？

squart 3餅都咁謙虛

未試過呀，初頭見三日一休好似唔夠密咁
我就係諗緊好唔好轉你講果隻，定涯多排先算

謙虛先可以行得遠

睇自己啦 我新手 doms好多時要72個鐘先恢復

真， 睇到個po 又要做腳了

大家互相鼓勵下

下次試下120kg

只企應該夠力做

我覺得自己個問題有少少係 心理>生理
因為我次次都chur到好盡，但以前分胸背肩腳感覺係每星期chur盡一個部位一次姐。
而ppl就心理就chur完轉頭又chur

咁又唔會齋企嘅....都要做架

利申 飲食業

想 不過未夠料

咁做多一個cycle就轉

去睇

有冇詳情

如果月尾能夠1000磅

想攞經驗玩下

如果成功

諗住

squat 140kg 150kg 160kg

bench press 90kg 100kg 110lg
deadlift 185kg 200kg 205kg

bench 10kg咁跳好似有d多

佢本身100kg 至少有3RM 可以試下

睇態

可能
90 95 100

我未知玩唔玩

睇過好似12月2號個個?
應該趕唔切

對投身powerlifting,既人黎講連中途站都稱不上
利申上個月pr蹲110

我sbd 110/79/160 係咪可以確定我係下肢較弱既人

唔洗咁快決定曬三舉
決定第一舉就得，舉完再報第二舉
當日睇狀態啦

仲有好多進步空間

不過巴打未得玩DL 比賽？因為唔可以用拉力帶？

做引體上升練背係咪要抬頭挺胸
胸要差不多向天先得

平時垂直個人做

要 斜少少拉個人上去

垂直個背 感受度會冇咁好

thanks 昨日有個大隻師兄話我姿勢錯
見佢抬頭打斜做

深蹲同LEG PRESS 恥骨會有D痛

我係DL先會痠果個位

ya，最多玩下單項比賽

亦可能因為咁我對bp同sq既熱情大好多

dl有少少得過且過

eddie 真係好撚勁

係呀

有冇人都有呢個問題 減左勁耐 做勁多腳ex 都整唔走 學佢話全身減肥嘅話 我塊面本身無乜肉 再減就凹入去
同埋我感覺上咁橫好似係因為盆骨打開左

唔係學佢話全身減，而係你冇得唔全身減

女人過 30 , 脂肪就會傾向由上而下減 , 所以中女減到變飛機場個屎忽都仍然好巨型

有分男女
咁男人傾向怎樣
大肚腩？

我廿歲炸⋯⋯ 仲要我除左patpat其他位都唔算肥 有時好想去試下啪盆骨

試過落小巴跪左係到

天生好生養

唔明你想講乜 ?

範馬血統

即日都已經老抽 , 聽日應該更加甘

今日應該食到8餐

洗左接近200$去食個到

我兩餐都已經唔見 $120

試過一日食350

有咁多時間食野真好

八餐都係200
你食Can?????

兩餐吉仔

兩餐阿活雞胸

3餐自己煮

1餐can

一日四餐加閒時幾塊麥包已經飽到濟

局住飲gainer

渣ga

咁樣難上磅啲啵

磅係上到

仲要幾快 不過好多係脂肪

瘦底食少過5餐就上唔到磅

起碼7餐以上先上到磅

羨慕

今日 正常酸痛

肥底同瘦底個世界真係完全唔同

好老實話你知，張圖9成係鳩up,
淨翻果一成係真嘅就係叫你全身減果句

每個人都總會有某啲部位特別容易積脂肪，好似我咁，
操到六舊腹肌出晒都仲會有少少call機肉，唔通我又話要局部瘦腰咩

想問係咪得我一個覺得三頭好難操
我自己有個好奇怪嘅現象係 拎輕少少做多幾下就有攰嘅feel 但拎重些少舉反而無乜三頭酸嘅感覺
唔知係咪因為我根本唔夠力去做重啲三頭 借咗其他位力
其他位就算無話好明顯有肌肉 但至少重量上都有啲進步 三頭就真係無乜起色
利申真係拎好輕 新手瘦底絲 唔敢講個數出嚟

未係，我咁食法唔洗兩個月都變豬閪

著褲唔好睇 睇黎真係要食少啲野 但我係忍唔到口嘅人

我係終極死肥仔

食極都係生肥肉

我都羨慕瘦底可以乾住上

我係好嚴重
上身著到34 下身要著38-40
啱patpat腰就一定勁鬆

絲做個跪姿掌上壓練三頭，胸肌啦
或者器械三頭

係咪因為推完胸推三頭炸
如果你推胸係推全程，推胸大力左三頭都已經大力左

我由開始做尖到依家拉完背都係用10-15磅玩二頭 一用20磅會得返6-8reps

總會有人偏離平均線比較多

會唔會動作錯 ? 成日見人curl 三頭手踭飛到老連咁遠 , 變左推膊

新手期三頭 overhead curl 10 x 4 set 大概係 10-15磅
動作啱就會大得好快

3頭有cable 好feel 好多

三頭我鐘意push down多d，感覺對關節負荷無咁大

我唔明點解女人覺得自己pat大唔好睇
不知幾好睇

狂做 RDL , 瘋狂發揮大屎忽嘅魅力

肥底睇到想掟電話

我都覺push down有feel 啲

始終都係瘦底著數d既, 如果真係講外觀+女性角度黎睇
香港興瘦

應該唔會錯 好奇怪咁拎輕啲先有嗰種做到好痠好攰嘅感覺
呢個動作我都有做呀 同埋會用cable overhead tricep extension 呢個就重都feel嘅
啞鈴我之前用開五磅 覺得太輕轉八磅 但八磅舉到講緊可能就十下都唔太覺三頭有用到
我下個tricep day用返重啲再feel下試下先

但佢地食野食到受刑咁又好似好慘
算啦各有各苦惱

gym 前bf 唔過 10% , 而家長期 15% 左右減唔落 , 最高試過 20% , 算肥底定瘦底 ?

三頭必玩dip同pushdown
其他動作循例做下

唔使四餐啦 我三餐都可以食3000卡路里
而家食緊2800 每食完一餐都覺得唔夠飽

Dip對新手黎講，難d掌握
不過dip 同pullup對上身發展黎講真係無得頂

係咪好想試均晒呢

Dip唔傾前好傷膊
傾前左手腕又頂唔順

我都係呢個位特別多肉...著長褲好明顯，有做全身減肥，呢個位係有瘦到。不過我全身都仲有肥，唔知去到瘦呢個位可唔可都減到...
同埋呢個位唔係屎忽 係大腿 屎忽肉係再上d
大腿同臀部向內收緊個陣，呢舊肉個線條就冇咁出，平滑咗少少。所以我諗會唔會關肌肉唔夠事，搞到佢收唔緊個線條。

新仔果時玩dip 傷過之後再無做了 , 而家諗番想玩dip 應該最少推胸輕鬆推到 body weight 先好做

d鬼佬standard好似係8-10%, 有d用埋藥可以2-3%
香港黎講15%已經好睇得下

公廁圖一張

最緊要忍到口戒fat intake
基本上去到40%一定係你食乜先係最大關鍵

Exactly!!!
我有啲覺得係肌肉同骨啲位嘅問題
但我練過好多咩firehydrant 乜乜柒柒 都見效不大

係咪得我鐘意用窄手臥推練三頭

窄手臥推一次練晒三頭同inner chest , 我必做囉

郁背肌會有少少肌肉撕裂嘅感覺 係咪傷咗

我早兩日試過一次，勁confused 唔知自己做緊咩

用db 做， 全程夾實個胸做幾重都係得5-7下貨仔

我好鍾意窄手推
我覺得幫到我既臥推好多

我磅20
但似第6多過7
7好鬼肥

12 同13差咁遠
我目測係13-15, 係差咁啲肌肉

望落7仲要肥過8
拜拜肉 肚肉凸出黎

痴線，20-24仲肥過25-30

20-24 胸腹都現啲喎

張圖唔係講脂脂咩？
條腰真係粗好多

belly fat 都計咁無法

8-10 11-12你話只係燈光問題都得

似調轉左咁

公廁圖唔駛太認真

見過有人好瘦但有舊腰腩 , 好肉酸

想問下同樣16組
5個動作加埋16好定4個動作4set好

咩位置先 ?

Shit ! 咪周圍同人講我個身型

背同胸

個人認為背闊肌影響最大 其次一定係後膊

新手做左ppl半年
覺得二三頭同膊好似冇chest同lat咁大得快

因為冇arm day

胸要最少10set / 2-3個動作 , 背最少要 20set / 4-5個動作

有時玩唔到咁多時間

我指背同胸各16set

胸減4set , 背加4set

個胸唔夠wo

去返我個問題
應該揀邊個方案好

無 reps 數唔知 , 如果個動作 15-20 reps 做 3 set 我覺得係 OK

8-12rep

最好睇晒咁多個動作去安排 , 超難做果啲主力做 5x4set , 輔助果啲易做就 15x3set , 自己砌到時間啱啱好

都要操腳

背黎講 除左lat pull down
Bent over row、single arm row ,seat cable row
做極都做唔到力竭feel
一係做完發覺自己都去盡
但一做重d就成個動作走樣

做兩個單槓動作渣乾自己一半背力先 , 例如團身 ROW 同直手ice cream , 我係用呢兩個動作開始我個背DAY , 之後都係 pull up , chin up , bent over row 收尾

有冇魔鬼背肌

咩係團身row同直手ice cream

鬼背要搵我老豆

羡慕你哋啲基因

單槓團身划船

直手 ice cream makers

七月果時PPL推既重量同次數
行左輪力量program，依家又重新開始紀錄返PPL強度
執返d動作，加入窄手推同外旋訓練保護肩膊，減少訓練組數。（以前一星期推兩日，每日都十六組胸so sad)
紀錄自己成長同提自己一定要做外旋訓練

有冇巴打做緊24/7 fitness?
掂唔掂

想請教一下正確嘅飛鳥係點做

飛膊飛胸定飛背先？

膊頭啊巴打

咩階段先？超新手階段其實無咩技巧

都係沉肩果d野

呢個動作係咪就咁縮膞頭？

Shrug 個精髓係聳完之後夾背果一下

我都好羨慕，有巴打可以一星期操六日，夜晚要翻學，無曬時間

其實我唔識膊要縮前定縮後
成日縮到鎖關節啪啪聲
我traps唔對稱

thanks

今日試做左jeff果個push day programme
爽到

係點架

學健力千奇唔好去健力總會學
會教錯哂你啲動作！
學壞三日，學好三年

jeff seid 果個？

more details

新手問:一星期做三日GYM, 胸+3頭 ; 背+2頭 ; 腳+肩
胸背腳 4-5動作,加埋20組
2,3頭肩 4-5動作,加埋12組
上網睇過D資料話每個部位最好1星期操2-3次,KEEP住個訓練率會好D
E家我個表就會令到每個部位1星期只會操到1次
如果改做胸+2頭;背+3頭會唔會好D?
因為做胸時會操到3頭,做背時又會操到2頭,咁樣去KEEP個訓練率得唔得?

可以胸完二頭，背完三頭，冇問題。

如果可以改到6日健身同去另一間GYM多D器材既話我會照番E家咁,但暫時只可以做到3日+只有DB,所以諗緊轉做呢個方式會唔會可以令到個訓練率高D, KEEP住D MUSCLE不斷有刺激,唔好操完2,3日後就靜左要等下次操

你依家操果兩三日係連住？
最好練完三頭最少休一日先推胸
練完二頭休一日先拉背

同埋咁樣只係隻手操多左，但胸同背腳呢d大肌肉先係最需要訓練量

會休息1-2日, 暫時星期一係腳+肩,星期三/四係胸+三頭,星期六係背+二頭

明白,我都有諗過3日都係練全身,但要排一排D動作

如果新手一星期固定操三日而又唔係連住
我會用上下半身去分
一日 胸3個動作4組 背4個動作3組
一日 腳加膊頭
一日 胸3個動作3組 背3個動作3組 二三頭各一個動作四組

但咁樣下半身訓練量唔夠，不過對新手黎講應該ok
一星期三日真係好難搞，四日就可以行多次腳加膊。

btw 訓得夠好照要，巴打四點幾仲上照連登

有冇人買過rdx腰帶？

二三頭只係一個動作4組就足夠?
我份工下午先開工,所以都會夠訓

咁瘦底 吸收消化差 都照食咁多

推同拉一定練到二三頭
我情願練多d大肌肉
整體望落改變快d大d，力水又多d

終於做完野收工，訓陣先，今晚沙田操野

好羨慕呢度啲巴打好大力
SBD得: 100/50/100

不過squat deadlift 要再執執個form先

新手行咩program 好？

其實玩ppl
二三頭做8-9組夠唔夠
因為有推胸同拉背做先再玩二三頭

七日都有時間去gym應唔應該日日都做晒全身

想練咩先
想要肌肥大既話ppl會好d

ppl 冇咩特別樽頸既話我覺得可以一直用

自拍片放上黎有好多高手幫你執

增肌

成日心理+感覺上唔日日操晒全身肌肉覺得會即刻收縮咁 又覺得日日做會好似快啲大隻

之前我都用PPL 係唔錯嘅
唔怕羞嘅話其實呢度好多人願意教你

應該冇樽頸掛 只係心急想大隻

唔係唔想自拍但身上有特徵 frd睇到會知係我

/

關心自己舉幾重既巴打留意返

咁你依家用咩

好足夠

心急想大隻用訓練量高既ppl就岩架啦

信科學，信實驗既話就轉行ppl啦

冇記錯佢用緊531力量program
要測1rm同算幾頻密咁推接近1rm（一下最大重量）

唔岩健身新手住

Okok thanks ching

事實上大肌肉練完要七十二小時先恢復完
折開黎練比每個位都有機會恢復得最好，又可以用高d既強度練

之前行Push Push Leg Push Pull Leg Rest 7日1個循
環

因為要返學所以時間上有限制

所以之後自己再改良下個program裏面啲嘢再做

而家做緊健力program

記錯啦你 嗰個係倉仔

屌 記錯人

Okok
咁係咪都係睇自己progress決定幾時加weight?

以良好姿勢舉到三組十二下就不妨加重

我而家全部都五組十下 係咪全部上得

我完全冇idea係應該幾多組幾多下

531 原版一星期先SBD各一次，個volume 又低，師兄行個531係點㗎？

我冇行531

公廁答案係3組12下
好視乎你最後一組果幾下係咪輕鬆
一開始如果吱到盡先做到12下，黎緊幾組一定會少好多重量或者次數

如果以3組12下計，可能以你可以做14/15下既重量去舉就岩

Ok 今日開始試PPL先

師兄行ppl 有無話跟咩網站或者app?

我上網睇緊
如果將平時做開嘅workout就咁分返開push pull同legs得唔得？
另外每日加返pushup 同abs crunch當warmup可以嗎？
定係pushup擺返去push 嗰日好啲

531係我
我會加big but boring sets (5x10)
如果仲有力先再加單邊exercise 同isolation
不過時間所限，一般BBB之後就收皮

Thanks 巴打

得，就係推拉腳係咁之嘛

可以

視乎push up呢個動作對你黎講有幾難，係輕鬆既話就可以當每日熱身冇咩所謂。

好似我咁一開始做尖淨係做到一下掌上壓就唔得

作為一個曾經post 自己入黎既人
我想改善既渴望大過我怕俾人認出既恐懼

同埋
唔好以為自己係主角，撚有咁多人睇你留意你咩 慳d啦

Pushup輕鬆嘅
諗住5 set 20/ 100下分開3 set做
Thanks

可能佢差人錢之類

咁又冇

不是針對你，因為好多人都唔知點解驚俾人認出
但其實post上網俾人睇自己姿勢係外國係好common

下次開個新acc post啦

好

總有機會的，下次襯人多又近完post，幾頁就沉底無人會睇番

岩岩走左去upload
一傳完好低清係咪正常

你用咩機錄
我IP8好地地喎

原片應該正常
上傳YouTube 係咪要等一段時間先會標清？

yes應該係

ho得了
深蹲求鞭

睇bar speed你絕對仲有力，係落到底似乎有d鬆左咋喎
你習慣一下個重量應該大把有得升。

認同
我自己bottom position 唔會hold 咁耐

好穩陣

睇多兩次:
似乎呢個重量未break到你個form
睇你setup穩陣，bar path直，bar speed快，應該無咩可彈
你似乎個底太低，或者core唔夠穩，令到好似有butt wink既情況，你搵d butt wink video睇下有無啟發，呢個角度我睇唔到

PS我個人唔喜歡著過膝波褲做，因為好似會拉住拉住咁，而且會睇不清楚depth

Ching自學定跟cfu?
蹲得好靚

一組pre6.5
另一組係8.5
所以覺得仲有力係正常既

因為我係高次數執姿勢期
所以留d力比單腿蹲，改善左右力量唔平衡問題

以前係butt wink到仆街，盆骨轉黎又轉去，呢日應該係處於盆骨開始轉但又未轉落去個位

以前butt wink到仆街會蹲到下背痛，因為下背保持唔到中立，但呢日我自己覺得可以接受，到底部都仲用到hip既力，個盆骨轉曬果時係用唔到，更加依賴下背

hehe 返屋企upload埋上月底破pr片比你地睇下

唔似喎
你睇落完全不吃力無掙扎 執好個姿勢後PR應該坐火箭

抬舉了 80%7下果時已經keep唔到hips up chest up, 個hip唔夠力，上半身唔夠硬淨

thanks 呢次係我蹲過最穩既12reps 所以先敢獻醜

80%尾4下都蹲得唔好

每一個人既PR set都一定係極度肉酸的，一set去到尾都一樣
追求靚form係重要，但唔好過份挑剔自己，接受錯折再慢慢改善係呢樣運動其中一部分

跟過師傅，我覺得比錢搵有料既教練去避免行錯路好值。

共勉之
細佬都係拋磚希望大家多d拍片交流

我認為健力撚可以細力，每個人都有開始
但對S.B.D.既技術應該要有更高要求

得兩條褲短過膝 果日兩條都未曬乾

可能我臀部肌力不足
應該同我dl訓練量唔夠有關

啱 姿勢唔好都要揀做上去

我可以講最後一定自取滅亡

Hamstrings / Glutes

巴打同人share squat rack 果時見到人做1/2蹲
會唔會同人交流下？

以前我會覺得人地做錯但唔敢提人

但自從睇左d nba運動員訓練片見到佢地會特登做1/2蹲 模擬返佢地既運動模式

我就成日覺得你都唔知人地訓練目標係咩，除左高風險低回報既動作之外好難話人地做錯

好多健美撚練十幾廿年1/2蹲都好地地

大家點睇？

雖然我Hamstrings都偏弱但係睇過d文章話深蹲用唔到Hamstrings，係深蹲過程入面雖然近hip果邊不斷拉長，但近膝果邊不斷收短，結論係Hamstrings係深蹲過程中長度保持不變 ，亦符合深蹲刺激唔到Hamstrings既訓練經驗。
所以一定係Glutes , 除非唔係。

而家做緊barbell bench press X barbell row superset
有少少暈

barbell row練邊隻
用兩支bb練？

一支啦，烏身向前，拉去肚腩

High bar ？
我自己做low bar 感覺到用緊hamstrung

嗯。。。係high bar 冇錯
唔記得講

我為比賽

巴打呢2set做緊幾重？

63% 70kg x12
80% 88kg x7

個80%都做得好游刃有餘

果日抖得夠同埋唔洗趕返工，充足熱身

我想問操野每set幾多reps係點定

睇你想要咩
15+ 肌耐力
8-12 肌肥大
6-8 爆發力
1-5 最大肌力

注意強度，唔好用12reps既強度做1-5下，咁樣幫唔到你既最大肌力

任何一個周期行耐左收益都會慢慢減少
所以要轉下周期

通常跟program 有講幾多% of pr 做幾多reps/sets

其實咩8-12肌肥，15以上變耐力，1-5唔增肌慢理論俾人質疑過好多次

岩岩拍左bench press 60% 10下，全日最後一set，有少少力盡，搖擺但set up穩，下次post

最終都要睇自己目標同肌耐力分配去決定reps 數

跟program不需要用腦
健美既大綱係每部位一星期20-30set，每set係最少6下，RPE8左右
不過有program就跟啦

1-12reps 入面應該乜都有d，只係個比例唔同

有研究話訓練量先係對肌力同肌肥大有最大影響力

但有peak呢樣野

低reps訓練的確對短期破pr/比賽有好大幫助

相同reps既訓練效果慢慢降低亦解釋到點解練開8-12reps既中階健美者轉用5reps以下訓練可以係短時間內突破停滯左既肌力

一知半解，道聽途說

臥推冇朋友揸機高炒硬係怪怪地

我次次都係叫人拍的, 厚面皮既好處

三唔識七？

想搵教練 操背做到好怪咁

可以拍workout片放上黎睇下巴打幫唔幫到你先

有心比賽當然要蹲到水平啦

三唔識七

有料
淨係試過膽粗粗問人要唔要幫手拍片
因為條友拉七餅DL 明顯健力撚 有計得傾

你地大隻先厚面皮
我問人share都唔敢

唔敢SHARE又過份左

31%bodyfat既我完全睇唔出有操野

我唔貪心 五餅就OK

係人品問題
好多大隻有經驗會幫人
係有d人品差霸住部機坐住又唔係做

五餅果時又唔係咁諗

岩呀! gym manner係好睇個人

不過啲日日準時到尖報到嘅大隻佬普遍都nice啲

好似習武咁, 有規律, 對自己又有要求
有一定成績個人反而會謙厚D.

而家諗住追下三陪體重

我貪心啲

我六餅

我係健身室最唔想遇到既多數都係練健美既呀叔
佢地對健力冇興趣/認知
上次行緊program有個呀叔叫我加多D餅
話我呢個磅數一定推得到啦~ (我169CM 90KG 31FAT 係好大舊衰)
我話我推唔郁，我今日計劃冇推咁多
佢就話你健力架WOR~~(佢識睇臥推弓背係健力姿勢)
屌~~ 咁我係廢呀嘛
然後佢冇啦啦幫我加左餅
搞到我第4下FAIL左要搵人幫
佢幫我臥推果時放隻手係支桿同我個胸中間
咁支桿咪落唔曬囉
佢仲叫我唔好落太低，落太低冇力上
又逼我做多左兩下
HOLY SHIT!!!!!!!!!!!
成日心情即刻冇曬

咩弓背係健力姿勢

正常卧推都要弓少少背

唔關係咪玩健力事

新手一問，有冇人食過Serious Mass？效果如何同幾時開始見效？
瘦底想增磅如果一開始一日兩殼沖水早晚食會唔會太少？
Thanks

幫人加餅等同謀殺

之前KOFGYM
訪問大手基嗰陣時，表明唔使曲背
我自己一次都未試過（可能新手嗰陣時有掛）

佢講得出臥推唔好落曬就知佢係咩形式既健身啦
我淨係聽過唔好上曬，練少D三頭
弓背呢D一定更加唔識(佢覺得縮短左行程嘛，雖然佢都落唔曬)
佢仲要係平手一字推胸
只要係平手一字推胸，我未見過有人落得曬，因為個身體構造根本做唔到，做到都係用重量壓落去，個賻好快打柴
佢地淨係用感受度作為健身既唯一指標

我同佢SHARE 我唔知呀 雖然起桿果下都覺得重左

個人認為

唔弓背我係好難挺胸，沉肩 ，夾肩鉀

佢個suggest serving 係兩殼你試住先啦

其實你正常飲食加埋gainer嗰1200卡應該好快見到磅數上升

如果仲係唔得 你可以自己額外加多餐 同埋注意蛋白質夠唔夠

個阿叔咁撚多事既

每個人玩法都唔同
我明佢唔曲個原理係點

有幾個場都有D 9UP既健美大叔
上次我用squat rack做overhead press果時
後面有個呀叔同個唔知係咪跟佢學野既後生哥話唔好做呢個動作
呢個動作好傷腰，連我(指個大叔佢自己)都唔會去做
但係佢又係平手一字推胸唔落曬
但佢又真係好撚大隻
反而玩得健力D人都NICE好多又唔會用個人經驗凌駕科學

呢個真係睇個人，健美都好多科學研究，佢唔跟姐

OHP 咬向後太多的確傷腰，自己留意

站立 overhead press 易傷腰無講錯喎

拗晒腰做到好似incline bench press
咪傷腰囉

正常咁做一定唔會傷

站立 overhead press 易傷腰冇錯呀
但係咩叫連我都唔會去做
仲要係我後面咁講 姐係呀叔我都未玩呢D野，幾時輪到你

專心訓 一陣訓醒推胸

你地會直腳定前後腳微曲做

阿叔應該真心覺得你 ON9 , 想提點你

唔係太明佢個Suggestion，佢話兩殼係每日嘅份量定每次嘅份量？
如果我早晚兩次每次一個Serving（兩殻），即係Total一日四殼，會唔會太多？

買咗Vanilla，沖水飲好似BB奶粉咁